\begin{task}{27.13}
  Составить уравнение прямой, параллельной и равноудаленной от параллельных
  прямых $x + y - 1 = 0$, $x + y - 13 = 0$.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{27-13}
    \label{fig:27-13}
  \end{figure}

  Выберем точку $A$ на первой прямой: $A(1,0)$. Проведём через неё прямую,
  пересекающую вторую прямую в некой точку $B$. Пусть эта прямая задается
  уравнением $x - y  - 1 = 0$. Тогда координаты точки $B$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x - y - 1 = 0,  \\
        x + y - 13 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        y = x - 1,  \\
        2x - 14 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        y = 6,  \\
        x = 7.
      \end{cases}
      \implies
      B(7,6)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $M$ -- середина $AB$; $M(4, 3)$. \\
  Пусть $MC \perp AC$, $MD \perp BD$. \\
  $\angle CAB = \angle MBD$ как накрест лежащие углы. \\
  $M$ -- середина $AB$ $\implies$ $AM = MB$. \\
  Получаем, что прямоугольны треугольники $AMC$ и $BDM$ равны по гипотенузе и
  острому углу $\implies$ $MC = MD$ $\implies$ точка $M$ равноудалена от
  прямых, а значит, лежит на искомой прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + y + a = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4 + 3 + a = 0
      \implies
      a = -7
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение искомой прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + y - 7
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
